摩連奴教科書一戰！防反做到極致也是藝術

對於防守反擊戰術，總有人會瞧不起它，覺得它太簡單，太功利。不過摩連奴（Jose Mourinho）卻證明，當防反到了極致地步，其實也是一種美。

在熱刺2-0曼城的英超焦點戰中，摩連奴就踢出教科書式的防守反擊。看看熱刺這數據：射門只有區區4次，射正僅2次，控球率也低到33.6%，而曼城的射門高達22次，控球高達66.4%，但最終笑到最後的球隊卻是熱刺。

這場的熱刺，將防守反擊策略執行的很徹底。

摩連奴在正選中擺出了雙防守防守中場賀積查治（Pierre Hojbjerg）+施素高（Moussa Sissoko），沙治奧利亞（Serge Aurier）和利古朗（Sergio Reguilon）這兩大邊衛，幾乎死死釘在後場，熱刺開場就擺出一幅死守的架勢。比賽中最常見的鏡頭是，熱刺11人全員防守，哪怕是中鋒哈利簡尼（Harry Kane），也退守到禁區前參與防守。

死守所有球隊都會，但摩連奴愣是做到讓人驚歎的地步。曼城中場拿球，熱刺球員不予理會，只是站住自己的位置，放任曼城控球；曼城帶球殺到禁區附近，熱刺球員形成鏈式防守，靠近的球員上前逼搶，後續還有一連串的球員協防；曼城將球送入禁區，熱刺的做法就更明確了，那就是禁區內堆人，讓曼城根本沒有突或傳的空間；當曼城快攻時，熱刺全隊超高速回防，整齊到讓人驚歎。

熱刺種種防守設置，如同程序指令一樣，在不同情況下有不同應對，全隊球員整齊劃一的切換和執行，這種極致的戰術紀律性和團隊協同性，難道不是一種藝術嗎？

打造出鋼鐵一般的防守同時，熱刺還呈現出極致的反擊。每一次熱刺得球之後，就會立即將皮球向前直傳，熱刺今場總共有4次絕對威脅機會。

一場比賽下來，熱刺雖然只有區區4次射門，但他們的致命機會卻有多達4次，最終他們抓住其中2次殺死比賽。這種極致快攻，難道不是一種賞心悅目的進攻方式嗎？

這就是今場的摩連奴，他再一次證明，當防守反擊這種戰術被玩到極致的時候，也是一種威力無窮的戰術。

和摩帥相比，今場的哥迪奧拿（Josep Guardiola）踢的是被更多人認定為美麗足球的傳控戰術。但哥迪奧拿曼城在摩連奴的克制之下，竟絲毫沒有踢出傳控足球該有的「美」。曼城整場比賽中似乎都有些「走火入魔」，為了支援控球防線無限度的前提，這給熱刺留下了充足的反擊空間。

這樣一場大戰下來，哥迪奧拿的傳控足球並沒有給人美的感覺，反倒是極致的摩連奴式防守反擊戰術，給人呈現出藝術品般的精美。

國際賽期一完熱刺即時用私人飛機接孫興慜番倫敦唔係冇道理......

咁快吹奏摩佬

贏就防反極致
輸就過氣廢老得一招

今次似樣

下次輸波又會話佢唔識變通

摩二季 正常啦

曼果期敗走過

防你老母反咩
呢啲叫802天材波呀

贏到阿仙奴再講

但對住榜尾都打防反呢

不嬲贏就英雄

輸就 狗熊

摩佬勝在 成日都有勁中鋒

杜奧巴 C朗/賓馬 大米 哥斯達

先又機會 人少打大多 都入到波

靠老左既伊巴 渣古

攪唔掂

佢套防反戰術 執行到可以話效率高
執唔到 根本一pat屎 你睇曼聯就知
講藜晒鳩氣

呢場等於當年國米對疤

咁係人腳問題啦
曼聯果班垃圾冇得救
熱狗果班勁好多

賀積查治(Hojbjerg)又係狗會啲閪名

最撚癲都係皇馬個期 C朗賓周卡卡迪馬
仲有個好跑得既奧燒
對住巴塞由第一場輸五球都第三季既全勝
最記得對阿積士 前場全部有份參與既九秒九反擊

一場波好多戰術部署 條防線點set 反擊企位等等大把嘢考慮 你估打fifa自己控制咩

兩條固執佬

on9 靠老左既伊巴 渣古都拎到英超第二同歐霸

係呀 你教都得

曼聯班垃圾可以執行到咩戰術

屌你早排呢度先講緊摩佬嗰套跟唔上現今足球

贏兩場咁快又轉風向

泊大巴講到乜柒戰術咁巴閉
前面兩件鳩爆又話set咗反擊企位
而家佢就係打fifa呀，屈速屈rating呀

你呢句廢話嚟照你既講法有邊套戰術唔係？
要討論一定係戰術同戰術之間比較
你諗下摩連奴套野國米、波圖級數都拎歐冠
有邊套戰術放落同樣級數球隊可以做到？
高普套野好 多仔果陣只差一點點 係利記拎返個冠都合理
施蒙尼套野又係好 可惜幾次都差少少拎冠

曼班大帝唔聽話做唔到果種防守紀律

好似第2

曼聯近5季最高排名

其實要令摩佬個種防守打法都表現得好睇係好睇對家係咩球隊
如果對面隊波係主攻性強既 咁一攻一守 觀眾就可以欣賞佢地點樣不斷化解對手攻勢 好似歐冠四強佢帶國米打巴塞個時既901咁
但如果係對住下游係玩泊巴士既 成場就會好悶 所以摩佬D防反有時評價係好兩極

今季吹奏完下季又俾人掃走

摩三季名不虛傳

睇下波先出嚟討論啦好心

打下游好進取喎
贏一球先開始守

佢自己親口講

咁肥普都得啦，熱刺咁既級數都拎到英超，歐聯亞軍

成班大帝 搵高普教都死啦

贏波唔吹奏唔通輸波先吹奏

熱刺拎過英超?

眼殘？你望下最後兩隻字？

渣古係鬼老咩望下人地幾多歲
渣古基本功不足係人都見到

Football Manager 嗰啲射門次數30:1

全場得 3成幾控球率，攻極都唔入

最後輸0:1 原來唔係bug🙈🙈🙈

daddy

摩佬哥蛇由西甲鬥到去英超西甲時就哥蛇壓倒摩佬 依家風水輪流轉

有歐霸

漢城直飛？咁撚揼本？

對49000都防反？

daddy對仔好天經地義

今年拎硬啦

踢得一場波好就要吹住先
之後差就會話體力需求大
球員同佢不和 輸返
不過今年佢第二季 睇下佢攞唔攞到d野

今日去做身體檢查，姑娘同我講「熱刺！」
我心諗唔通波台都有女user, 我就話「係啊靚絲打」
點知個姑娘西我面講「我叫你企上個榜上面呀」
即時無癮

西甲第二三季已經唔係啦

尋晚果場回左本

聯賽第二 同d 次級盃 就無謂講啦

不過無左費Sir 曼狗 都無咩好過

...好

Ok

唔屌daddy 泊大巴？

Qatar 踢

有無人覺得宜家泊大巴得嚟
摩佬比以往重視咗兩閘？

同埋Kane 肥朗化都係關鍵

多咗個進攻發動點

賀積查治乜閪名嚟

佢係講老左既伊巴and渣古

當年教車仔 03年都係用防反成功
去到國米又係用功反
係係曼聯同皇馬用防反先失敗

證閒唔係摩老問題
係球員問題

但當時隊巴塞又係太屈

所以皇馬打得幾好都冇大錦標落袋
反而14-17皇馬踢得差但有冠軍命

我打得唔好 我指既泊巴士係指摩佬對面個隊
佢以前成日比人話悶就係因為玩太多1:0戰術 入球上唔夠進取
雖然唔少人鍾意睇佢點守死鏝/巴甚至阿積士呢類控傳型球隊 但佢打下游就成日會出現老鼠拉龜既狀況 久而久之評價就更加兩邊擺 再加上摩二季同三季既分別
今日摩dad 聽日摩狗 都睇到慣晒

佢套打法不嬲都係要球員就戰術
仲要勁高紀律性
齊上齊落
而家呢個年代有幾多個大牌球員做到
個個都性格巨星

其實c朗都做到
又有身體質素配合摩老
但可惜當時美斯太勁

你有冇真係睇波架?

發覺波台啲撚屌真係好鍾意新浪啲飛機文

明顯印象流球迷

皇馬100分奪冠喎

最撚on9係依家d豬閪球員都當自己球王，係到扮大牌

今季係摩二季
英超19隊今次仆街了

明明今年係摩1.5季

皇馬都唔算失敗 打到對賽成績同當時最強的巴塞差唔多 一開始第一場國家打吡俾大炒

熱刺無乜球王性格

大部份都係低薪員工(同其他大會比)

冇話佢教皇馬失敗
但佢都令皇馬要踢play ugly 打法

國家打吡的火爆場面都冇見好多年

而且當時拉膠同比比真係比巴塞撚到傻

新野黎：高普帶起潮流

我以為係肥普留畀摩

Rose/脆皮/Walker 年代 打法

冇球星, 成隊聽聽話話

高普：屌你班仆街跑呀
馬/普：
高普：呀木，我要賣走佢哋
木：on9，佢哋幫我賺幾多sponsor，you're fired

佢要全民防守
而且體力要求極高

連簡尼老孫都要縮番後泊大巴
一搶到波即刻好似跑狗咁狂奔向前
一失控球即刻9秒9沖番後場
跑慢少少都比佢屌死

牙朗/普巴/夏神呢d球星見慣大場面
拎過無數獎盃當然唔聽佢點
唯獨係未來熱成隊波都未捧過盃
所以咪踏踏實實聽摩佬指揮

當然摩佬係有計仔既
例如佢將孫興民由左面調去右面
因為右閘獲加係跑狗黎
同佢鬥跑冇著數
但對住簡些路就唔同
結果第一球就立竿見影

光頭佬又比魔佬屌打

曼聯成班球皇, 冇個聽話

如果唔係老孫 你踢條柒咩
熱狗根本亂鳩踢上去 老孫都追到攻到...

靴，渣古，馬迪，史摩寧，迪基亞，young ,馬達
Jones ，rojho,dalot, mctom

上面賣既賣雪既雪

爆炸

肥

摩佬嗰套坦白講, 打聯賽唔work, 好難封皇, 但盃賽好撚勁, 今場波好明顯係當盃賽打

當時最難搞係普巴, 防反最緊要就係全隊都防守, 呢條撚樣開宗明義話唔想打防守足球

利維條數唔會死錯人

唔好玩啦

摩一果陣車仔 綠帽子戲法, 迪賀奴, Cashly Cole 芥蘭johnson 保羅廢拉拿

邊路先至係daddy重視既位置 戰術重點: 兩個絞肉型防中 一部前線坦克 再加雙邊跑狗

C朗有份反佢

初頭黎係同聲同氣
之後更衣室事件

高質留言

今年熱champ 到全部人可以收皮

今年唔champ 應該冇機會
捱過冇VVD既利同冇美斯既鏝

有d唔同，肥普個陣U型傳波，兩邊拉邊多
而家廢摩真係靠兩閘上來出波

肥普要成隊highline pressing, 咪仲要求體力，d跑得慢，唔識控球既中堅係肥普體系下冇運行

近幾年曼真係摩佬帶得最好

咩華舒福馬迪爾

維頓漢又唔跑得 又唔識控球
咪又長期正選

皇馬算成功啦 100分同破入球紀錄拎西甲
同埋摩佬黎之前皇馬年年歐聯十六郎

脆皮唔係愛斬波咩

真

未捧過盃真係humble 啲

有少少似當年國米 feel

買左蝗個 regulion 差好遠啦
左邊生哂

如果最後因為呢3分而有歐聯踢甚至奪冠就唔同講法

講到班友唔係摩狗買嘅咁

熱刺 內部人事比曼聯簡單好多, 同冇歷史包袱

利狗果班都有呢個情況
知恥近乎勇

摩佬一向擺大巴擺到係人都識……防守對佢嚟講無難度啦

佢輕度 唔好怪佢

唔係卦？你最近兩年先睇熱刺？
華湯根早年出名控球後上得分又回防快出名

上一代必上神枱論

比依家隊利物浦佢教 分分鐘456鏝城

根本利隊波比摩佬教一早拎幾個杯分分鐘三冠王

係過30開始跌watt

朗肥化係唔郁交平飛長傳渦。。。
應該係迪布尼化

全能到仆晒街

kane同朗尼都係踢前鋒，但開始跑得唔快

打埋利同車先再講 熱呢兩年不嬲剋死曼城歐聯聯賽都係 冇咩特別

認同 摩狗教熱 得三隊真仇家 雙曼同阿記

好似不嬲都唔係靠速度

但熱同車有仇咼

kane係不嬲唔係靠速度，不過佢真係慢左。

佢應該重過兒子好多

摩 同 撚就成日覺得好似扯貓尾咁

早幾年係快過依家好多

真
記得好似上上季，曼城好似魔鬼隊咁狂轟都顆粒無收，仲比林美拉反擊搞掂
歐聯又係戲劇性淘汰

打西布朗打到完場先入到波又係反防藝術咩

有兩個盃WO

社區盾

要佢主攻反而唔得

睇咁多年波仲唔識？
摩佬波
對方多控球就岩晒佢打反擊
對方唔控，鳩縮
摩佬就得返d 個人波 或者鳩斬搶第二點
所以成日老鼠拉龜

皇馬主攻都好勁
當然人腳好好多

論攻擊球員質素
熱刺可能差過皇馬 杜奧巴年代車仔
打主攻會差少少
但前面球隊配合得好 有默契
所以打反擊都打得順

成日攞佢買返黎呢個pt去講, 係佢買又點?
扑鎚買個球員就梗係睇個球員嘅能力而買咖啦
唔買返黎相處過, 又點知個球員同自己夾唔夾? (類似聽唔聽話, 執唔執行到戰術)
你可以話佢管理球員可能有問題, 但佢戰術如果發揮到係有料喎

憑空想像

曼聯就算鳩數啦
成隊波個定位都唔知係乜
控球又冇 打防反又防都防唔到

講個笑話，曼為左普巴炒摩佬

發揮到個陣就有料
發揮唔到個陣就球員夾唔到佢
屌佢份工仲好打過柒婆

咁你會唔會未買返嚟就知個球員啱唔啱用先?
我咪話咗佢人事管理係有問題

照你咁講, 獌班人執行唔到佢戰術都幾隻盃落袋喎

估唔到佢咁早退化

Kane 同兒子傷左先係真考驗，隊波八成攻勢都靠佢兩個

C朗就係唔肯防守，成隊就佢
摩佬走咗之後到施丹之前都冇贏過巴塞

贏唔到巴塞但贏到歐聯

比比雖然暴躁，但係後衛嚟講佢係相當全面有級數
拉膠就有身體質素但技巧差好多
皇馬嗰幾年雖然play ugly但係係足球常見嘅動作
巴塞嗰幾年黑哨到好似幾年後嘅皇馬

唔係買咸濕仲乜

擺明練過啦，老孫走位都好咗